http://www.trirand.com/jqgridwiki/doku.php?id=wiki:methods

//設定參數並重整
jQuery("#grid_id").jqGrid('setGridParam',{...}).jqGrid('hideCol',"somecol").trigger("reloadGrid");
jQuery("#grid_id").jqGrid('method', parameter1,...parameterN );

//方法 -> jQuery("").getRowData
getRowData 	取得列物件
delRowData 	刪除指定的資料列
setRowData 	修改指定的資料列
setSelection 	切換指定的列為勾選或不勾選
addRowData 	新增一筆資料列到最後
sortGrid 	對Grid資料做排序處理
reloadGrid 	重新讀資料到Grid

//部份Grid參數 jQuery("").getGridParam("url")
url 	取資料的網址
sortname 	排序的欄名
sortorder 	排序是升冪或降冪
selrow 	取得被選取列
selarrrow 	多選狀態下取得被選取的列記錄(select array row)
page 	取得目前頁碼
rowNum 	要求的列數
datatype 	資料類型
records 	Grid裡的記錄筆數